%doc: fonts/eso/2n ESO/2eso Sortida Pixar.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Sortida Pixar} % titol
{El passat  18 de març
les classes de 1r i 2n d’ESO vam anar a l’exposició de PIXAR\newline
\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/2eso_sortida_pixar_01b.jpg}} % subtitol
{ESO} % seccio
{930} %pagesof
% curs: 1r i 2n d’ESO




Pixar celebrava els seus 25 anys
 d’animació i, després de fer un itinerari internacional, aquesta exposició va arribar a Barcelona.

Vam arribar  i a l’entrada ens esperava una guia al costat d’una maqueta del símbol de PIXAR, que és la làmpada enlluernant la pilota.

 Era una exposició interessant, on aprenies coses de les pel·lícules que tants cops havies vist de petit.
L’exposició s’organitzava en sales: una  entrada general on hi havia informació sobre PIXAR, i altres, cadascuna dedicada a una de les seves pel·lícules.

La visita la podríem dividir en dues parts. La primera a l’entrada, d’explicació per part de la guia,  i la segona de temps lliure, on et podies passejar per l’exposició mirant el que més
 t’interessava.

En la part explicativa, vam poder saber com es va crear PIXAR, qui eren els seus creadors, quines pel·lícules eren les més importants... A les sales, podies observar estudis de com serien els dibuixos, 
storyboards
, maquetes i instal·lacions digitals de la pel·lícula exposada.

Hi havia una sala on hi havia un  zoòtrop, que és una j
oguina en forma de caixa cilíndrica, giratòria, amb una sèrie de figures col·locades al seu interior, les quals es poden contemplar a través de les escletxes fetes a les seves parets i fan l'efecte d'una figura animada. 
També hi havia una pantalla on podies veure alguns dels nombrosos curtmetratges de PIXAR.

Segons la meva opinió,
 va ser molt divertit i entretingut, i per uns instants vaig tornar a ser petita!

\authorandplace{Júlia Cid}{2n d'ESO}

\end{news}
